\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage{ntheorem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}

\usepackage{kpfonts}

\usepackage[bookmarks=false,colorlinks,linkcolor=blue,pdfusetitle]{hyperref}

\pdfminorversion 7
\pdfobjcompresslevel 3

\usepackage{tabularx}

\usepackage{pgf}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tkz-euclide}
\usepackage{tkz-tab}
\usetkzobj{all}
\usepackage[top=1.7cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm]{geometry}



\usepackage{lastpage}

\usepackage{marginnote}

\usepackage{wrapfig}

\usepackage[autolanguage]{numprint}
\newcommand{\np}{\numprint}

\makeatletter
\renewcommand{\@evenfoot}%
        {\hfil \upshape \small page {\thepage} de \pageref{LastPage}}
\renewcommand{\@oddfoot}{\@evenfoot}

\renewcommand{\maketitle}%
{\framebox{%
    \begin{minipage}{1.0\linewidth}%
      \begin{center}%
        \Large \@title \\
         \@author \hfill
        \@date%
      \end{center}%
    \end{minipage}}%
  \normalsize%
  %\vspace{1cm}%
}

\newcommand{\R}{\mathbf{R}}
\newcommand{\Vecteur}{\overrightarrow}
\newcommand{\norme}[1]{\lVert #1 \rVert}
\newcommand{\vabs}[1]{\lvert #1 \rvert}

\makeatother


\theoremstyle{break}
\newtheorem{definition}{Définition}
\newtheorem{propriete}{Propriété}
\newtheorem{propdef}{Propriété - Définition}
\theoremstyle{plain}
\theorembodyfont{\normalfont}
\newtheorem{exercice}{Exercice}
\theoremstyle{nonumberplain}
\newtheorem{remarque}{Remarque}
\newtheorem{probleme}{Problème}

\newtheorem{preuve}{Preuve}

% Mise en forme des labels dans les énumérations
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi)}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii.}}
\renewcommand{\theenumi}{\arabic{enumi}}
\renewcommand{\theenumii}{\alph{enumii}}
\renewcommand{\labelitemi}{$\bullet$}

\setlength{\parsep}{0pt}
\setlength{\parskip}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\itemsep}{7pt}

\usepackage{multicol}
\usepackage{multirow}
\setlength{\columnseprule}{0pt}

\everymath{\displaystyle\everymath{}}
\title{Produit scalaire}
\author{1\up{ère}S}
\date{Activité}

\begin{document}
\maketitle\\

\section{Activité 1}
Soit $ \vec{u} $ et $ \vec{v} $ deux vecteurs de coordonnées respectives $ (x;~y) $ et $ (x';~y') $.\\
On pose$\vec{u}.\vec{v}=\dfrac{1}{2}\left(||\vec{u}+\vec{v}||^2-||\vec{u}||^2-||\vec{v}||^2 \right)$.\\
Montrer que $\vec{u}.\vec{v}=xx'+yy'$
\section{Activité 2}
$ABCD$ est un carré de côté égal à  4. $I$ et $J$ sont les milieux respectifs des côtés $[AD]$ et $[CD]$
 
\begin{center}
\begin{tikzpicture}
\draw (0,0) node[below]{$A$}-- (4,0)node[below]{$B$}--(4,4)node[right]{$C$}--(0,4)node[left]{$D$}--(0,0);
\draw[red] (4,0) -- (2,4)node[above]{$J$};
\draw[red] (4,0) -- (0,2)node[left]{$I$};
\end{tikzpicture}
\end{center}
	
\begin{enumerate}
	\item Démontrer que $\left(\Vecteur{BA}+\Vecteur{BD}\right).\left(\Vecteur{BD}+\Vecteur{BC}\right)=64$.
	\item En déduire le produit scalaire $\Vecteur{BI}.\Vecteur{BJ}$.
	\item Montrer que $BI= 2 \sqrt{5}$.
	\item Déterminer une valeur approchée au degré près de l'angle $\widehat{IBJ}$ .
\end{enumerate}

\section{Activité 3}
On s'intéresse à l'ensemble des points $M$ vérifiant l'équation $MA^2+MB^2=k$, dont on dit que c'est une ligne de niveau.
\begin{enumerate}
  \item Ouvrir un logiciel de géométrie dynamique.
  \item Créer deux points $A$ et $B$ « pas trop éloignés » et un curseur $k$ variant entre 0 et 100 avec un pas de 1 et le régler sur 50.
  \item Soit $M(x;y)$ dans un repère orthonormé, traduire $MA^2+MB^2=k$ en termes de coordonnées.
  \item \begin{enumerate}
          \item Dans la barre de saisie, écrire \verb"(x-x(A))^2+(y-y(A))^2+(x-x(B))^2+(y-y(B))^2=k".
          \item Quelle semble être la nature de l'ensemble des points $M$ vérifiant $MA^2+MB^2=k$ ?
          \item Faire varier $k$ et affiner la conjecture faite à la question précédente (on pourra éventuellement créer d'autres points).
        \end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{document}